\documentclass[12pt,twoside]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amssymb,amsmath, amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[active]{srcltx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amscd}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,automata,positioning}
\renewcommand{\baselinestretch}{1}
\setlength{\textheight}{21.6cm}
\setlength{\textwidth}{14cm}
\setlength{\oddsidemargin}{1cm}
\setlength{\evensidemargin}{1cm}
\pagestyle{myheadings}
\thispagestyle{empty}
\date{}
\begin{document}
\centerline{}
\centerline{}
\begin{center}
\Large{\textsc{Instituto Polit\'ecnico Nacional}}

\Large{\textsc{Escuela Superior de C\'omputo}}
\end{center}
\centerline{}
\begin{center}
\Large{\bf Tarea 1: Caulculo distribuido de PI}
\end{center}
\centerline{}
\centerline{\bf Desarrollo de Sistemas Distribuidos}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{\bf Grupo: 4CM3}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{\bf {Guzman Fuentes David.}}
\centerline{}
\centerline{Boleta: 2016630457}
\bigskip
\newpage
\section{Codigo}

En la tarea se desarrollaron 3 algoritmos, el primero fue el Thread donde se instancian los buffers de entrada y salida, se lee la entrada de datos y mediante la sincronización del objeto lock donde se hace la suma de los cálculos que realiza cada nodo para obtener el valor final de $PI$.

\begin{center}
\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
    \includegraphics[width=8cm]{imagenes/algoritmo1.png}
	\caption{Algoritmo 1}
	\end{center}
\end{figure}
\end{center}

En el algoritmo 2 se crea el nodo 0, el servidor, en donde se crean 3 hilos a través de la clase Worker los cuales establecerán la conexión, los buffers y esperarán a recibir el valor, después empezará a calcular la parte que le corresponde de PI mediante la serie antes mostrada empezando desde 0(el valor del nodo) y sumando el resultado de la operación cada 4 números.

Al terminar se sincroniza mediante el objeto lock para sumar esta suma parcial de pi al resultado total y fl final solo espera a que el resto de nodos terminen para desplegar el resultado final de PI.

\begin{center}
\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
    \includegraphics[width=8cm]{imagenes/algoritmo2.png}
	\caption{Algoritmo 2}
	\end{center}
\end{figure}
\end{center}
\newpage
En el algoritmo 3, los clientes, se establece la conexión y los buffers para calcular la parte de PI que le corresponde a cada nodo, igual que se hizo del lado del servidor pero con la diferencia de que si el nodo es 1 o 3 tiene que ser un valor negativo para poder aplicar la serie de forma correcta para terminar enviando el dato de la suma parcial y una vez terminando cerrar los buffers y la conexión.

\begin{center}
\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
    \includegraphics[width=9cm]{imagenes/algoritmo3.png}
	\caption{Algoritmo 3}
	\end{center}
\end{figure}
\end{center}

\newpage
\section{Ejecución}
Para la ejecución de este código fue necesario tener abiertas cuatro terminales de Linux, las cuales van a ejecutar el mismo programa, fue necesario mandar como parámetro el número de nodo que se ejecutó, para diferenciar al servidor de los clientes.

\begin{center}
\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
    \includegraphics[width=12cm]{imagenes/ej.png}
	\caption{Ejecución de los cuatro nodos}
	\end{center}
\end{figure}
\end{center}

\end{document}
